###本ドキュメントでは、パーミッションに必要となる追加APIについて説明する

##1.操作権限について
新たに追加されるパーミッションについては下記の通り
###conferenceOperation : 会議内の操作に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
1000000000000000 |--|（予約 )
0100000000000000 |--|（予約 )
0010000000000000 |--|（予約 )
0001000000000000 |--|（予約 )
0000100000000000 |--|（予約 )
0000010000000000 |電話連携コールイン(フリーダイヤル)|電話連携のコールイン(フリーダイヤル)が利用可能かを示すパーミッション
0000001000000000 |電話連携コールイン(ローコール)|電話連携のコールイン(ローコール)が利用可能かを示すパーミッション
0000000100000000 |電話連携コールイン(ローカル)|電話連携のコールイン(ローカル)が利用可能かを示すパーミッション
0000000010000000 |電話連携コールアウト|電話連携のコールアウトが利用可能かを示すパーミッション
0000000001000000 |テレビ会議連携|テレビ会議連携を利用するかどうかのパーミッション
0000000000100000 |テレビ会議連携コールアウト|Legacyデバイスのコールアウトが可能かを示すパーミッション
0000000000010000 |録画|録画の開始、停止が可能かを示すパーミッション
0000000000001000 |会議名変更|会議名の変更を行えるか示すパーミッション
0000000000000100 |会議ロック|会議中にロックを行えるかを示すパーミッション。<br>ゲストユーザはこのビットが0になっている
0000000000000010 |キック|会議中に他ユーザのキックを行えるかを示すパーミッション。<br>ゲストユーザはこのビットが0になっている
0000000000000001 |招待機能|会議内招待を行えるかを示すパーミッション。<br>ゲストユーザはこのビットが0になっている

###quickEnquete : アンケートに関するパーミッション
値| 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約 )
01000000 |--|（予約 )
00100000 |--|（予約 )
00010000 |--|（予約 )
00001000 |--|（予約 )
00000100 |操作|アンケートの作成、出題、リスト閲覧が可能となるパーミッション
00000010 |回答権|アンケートの回答権をもっているパーミッション。<br>アンケートの出題先は、出題者以外の該当パーミッションを持った<br>パーティシパントに対してのみ実行される
00000001 |閲覧権|アンケート結果公開対象となるパーミッションで、<br>アンケート結果の内容は本パーミッションを付与された<br>パーティシパントに対して実行される

###sharing : 画面共有操作に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約 )
01000000 |--|（予約 )
00100000 |--|（予約 )
00010000 |--|（予約 )
00001000 |共有開始（アプリケーション）|アプリケーション共有を開始するとが可能となるパーミッション
00000100 |共有開始（デスクトップ）|デスクトップ画面の共有を開始することができるパーミッション
00000010 |開始|画面共有側で、遠隔からのポインティングを受け付ける機能が<br>許可されてるパーミッション
00000001 |操作要求|画面共有を行っているパーティシパントに対して、<br>遠隔ポインティングの受け入れを要求することができるパーミッション


###cameraDevice : カメラデバイス操作に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約)
01000000 |--|（予約)
00100000 |--|（予約)
00010000 |--|（予約)
00001000 |--|（予約)
00000100 |--|（予約)
00000010 |--|（予約)
00000100 |カメラミュート|カメラミュート機能を有効にするためのパーミッション。<br>このパーミッションがないパーティシパントはカメラをミュート状態に<br>することが出来ない

###microphoneDevice : マイクデバイス操作に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約)
01000000 |--|（予約)
00100000 |--|（予約)
00010000 |--|（予約)
00001000 |--|（予約)
00000100 |--|（予約)
00000010 |--|（予約)
00000001 |マイクミュート|マイクミュート機能を有効にするためのパーミッション。<br>このパーミッションがないパーティシパントはマイクをミュート状態に<br>することが出来ない

###speakerDevice : スピーカーデバイス操作に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約)
01000000 |--|（予約)
00100000 |--|（予約)
00010000 |--|（予約)
00001000 |--|（予約)
00000100 |--|（予約)
00000010 |--|（予約)
00000001 |スピーカーミュート|スピーカーミュート機能を有効にするためのパーミッション。<br>このパーミッションがないパーティシパントはスピーカーをミュート状態に<br>することが出来ない

###roomSetting : 会議室設定に関するパーミッション
値 | 機能 |　概要 |
-------- | -----|-----
10000000 |--|（予約)
01000000 |--|（予約)
00100000 |--|（予約)
00010000 |--|（予約)
00001000 |--|（予約)
00000100 |--|（予約)
00000010 |--|（予約)
00000001 | チャット機能 | チャットを許可する/チャットを禁止する<br>このパーミッションがない場合チャット機能を利用することができない





---
##パーミッションを表す構造体

各パーティシパントのパーミッションは下記の構造体のJSONオブジェクトで表される

###ParmisionObject

```markup
{
	“conferenceOperation” : "0xff"//フラグ値を16進数文字列で表現したもの,
	“quickEnquete” : "0xff"//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	“sharing” : "0xff",//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	“deviceOperation” : "0xff",//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	"cameraDevice" : "0xff",
	"microphoneDevice" : "0xff",
	"speakerDevice" : "0xff",
	"roomSetting" : "0xff"
}
```



##2. 既存機能への影響
###2-1. ゲストの扱い
ゲスト機能を表すフラグ isGuest は パーミッションによる機能制限と共通の権限制約をもたらすが、下位バージョンのアプリケーションとの互換性の為、isGuestフラグは各端末に通知するものとする。ただし、サーバの操作処理についてはパーミッションに従う

###2-2. 操作が禁止されたメッセージに対する処理
カンファレンスサーバはisGuestフラグを利用せずに、パーミッションによる操作権限のチェックを行う事

###2-2. 録画の自動停止
会議録画中に録画パーミッションを保有しないパーティシパントだけが会議に残された場合、その録画は直ちに停止状態とする

###2-3. パーミッション確定のタイミング
パーティシパント入室直後は全てのパーミッションが 無い状態とみなし

```markup
{
	“conferenceOperation” : "0xff"//フラグ値を16進数文字列で表現したもの,
	“quickEnquete” : "0xff"//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	“sharing” : "0xff",//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	“deviceOperation” : "0xff",//フラグ値を16進数文字列で表現したもの
	"cameraDevice" : "0xff",
	"microphoneDevice" : "0xff",
	"speakerDevice" : "0xff",
	"roomSetting" : "0xff"
}
```

適切なパーミッションは、action_UpdatParticipantsの戻り値にて通知するものとする

